支那男子屍體放醫院太平間 雙眼被挖走

湖南寧鄉市李女士的哥哥在日前因病離世，遺體放在湖南寧鄉市人民醫院太平間，但數小時後，她去太平間料理後事時，發現哥哥的雙眼被挖走，情形非常恐怖。

日前，李女士在朋友圈哭訴，她的哥哥於10月30日早上7點32分去世，放在醫院太平間，當天下午6點20分左右，她們去太平間看哥哥，發現哥哥雙眼被挖走，左眼放滿棉球，右眼還放擴眼器，眼球已被取走……「在我們家屬極其悲痛的情況下出現這種慘無人道的事件。」

據悉，2017年11月30日，李先生在長沙一工地上幹活，不慎摔成重傷。在長沙市的醫院治療後，於今年中國新年後轉至寧鄉市人民醫院。今年10月30日，因多器官衰竭去世。

「左眼有一個鋼製的擴容器撐著，兩個眼睛都被挖走了，太傷心、嚇人了。」李女士對上游新聞說，目前，寧鄉市人民醫院正在和家屬商量賠償事宜。

10月31日深夜，有四名嫌疑人被抓捕，有醫院工作人員涉嫌參與其中。目前，他們因涉嫌涉嫌盜竊、侮辱屍體罪被刑拘。

10月31日晚，寧鄉市衛計局相關負責人向澎湃新聞回應，情況屬實，挖雙眼一事疑似買賣器官的組織所為，作案人利用了醫院太平間工作人員交接班的空隙。

對於這起悲劇，大陸網民紛紛發帖譴責。

「喪心病狂，必須嚴懲。」「這麼可怕！查下去，讓利益鏈曝光！」「太平間——販賣器官人員——醫院！都會有報應的。」「從規模，手法來看，這種事情不會是孤案。」「不少在醫院外進行的器官買賣，都是有醫生參與的。」「內鬼很關鍵。」「看來活摘器官也是真的。」「毫無底線，道德缺失，不怕遭天譴嗎？」

近年來，大陸盜摘器官的事件時有所聞。

2015年8月22日，四川資陽市安岳縣乾龍鄉9村的14歲少女婷婷（化名），被媽媽喻女士在離家幾百米遠的柚子林裡找到，女孩的雙眼被挖。

2013年，山西六歲男童小斌斌被殘忍挖去雙眼，眼角膜被盜，在社會引起了巨大反響。

其實係咪挖眼成功率高的？

咩栗子呀 牛眼黎架

黎緊會愈多，支那冇錢，要販賣器官人命

萬花筒寫輪眼

不意外

擺留對勞作眼睛咪得

未聽過眼睛可以移植喎

除非支那器官移植科技已經超過西方

以形補形

眼角膜啊

正常啦 唔鍾意咁可以離開中國

眼角膜
偷器官嗰啲點識切塊膜出黎，梗係成隻眼挖走

支那人拎來食，唔出奇

咁條屍嘅身體部位係支那蝗都有，點解又唔偷晒成條呢？

成條會俾人發現

等睇五毛話: 香港咪又係咁。

乜鳩都偷